<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Appunti Giapponese 2nd Anno&#34;</title>
    <link>https://ne451.github.io/JPN2Anno/</link>
    <description>Recent content on Appunti Giapponese 2nd Anno&#34;</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Oct 2022 17:22:07 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://ne451.github.io/JPN2Anno/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 17:22:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/my-first-post/</guid>
      <description>ToDO Lists: Ricordati di mettere ogni post sotto la sezione &amp;ldquo;Posts&amp;rdquo;. Probabilmente vanno settati come parent childs, bisogna capire
Formattare i posts con la data corretta. Al momento son tutti datati Gennaio 1, 1000 (a.C?)
Manca la lezione 7. Che abbiam fatto in quel giorno?
Concludere ogni lezione. Ci sono svariati TBA da aggiungere.
Cercare testers Preferibilmente iOS, user da Tablet Android e iPhone per testare lo scaling
Trovare un hosting Dovrei avere una licenza disponibile tramite GitHub Studenti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez10/</guid>
      <description>終止形 + と思います Equivale all&amp;rsquo;italiano &amp;ldquo;Penso che&amp;rdquo; e serve ad esprimere la propria opinione. Segue la shuushikei degli aggettivi, dei verbi o della copula alla forma piana.
日本語がむずかしい　TBD.
と思います　ｖｓ．と思っています と思います Opinioni che il parlante formula nel momento in cui si parla と思っています Opinioni che il parlante ha già da un po&amp;rsquo; di tempo.
日本人の友達がたくさん作れると思っています。 Penso di potermi fare tanti amici Giapponesi.
Quando il soggetto è alla terza persona bisogna utilizzare sempre と思っています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez11/</guid>
      <description>P1 ために, P2 ために a seconda: della relazione semantica che c&amp;rsquo;è tra P1 e P2 dell&amp;rsquo;elemento grammaticale che costituisce P1
Può assumere due diversi significati
Casuale (indica una causa o ragione) Finale (indica uno scopo) ために casuale In P1 possiamo trovare: -Aggettivi in -i 新しい -&amp;gt; 新しいため(に) -Aggettivi in -na きれい -&amp;gt; きれいなため)に) -Verbi 書く　書くため(に) -Sostantivi 日本人(+の) -&amp;gt; 日本人のため(に) P1 può anche essere al passato (passato piano) e alla forma negativa (piana)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez4/</guid>
      <description>Coppie di verbi 他動詞・自動詞 • In giapponese, alcuni verbi hanno sia una forma transitiva sia una forma intransitiva.
I verbi della coppia hanno di solito in comune parte della radice verbale (/il kanji, dove usato) e sono separati da una lieve differenza morfologica.
ex.
起きる おきる “svegliarsi” 起こす おこす “svegliare” </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez5/</guid>
      <description>T B A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez6/</guid>
      <description>Unità 18 か
Nは Nが Costruzione Tema Soggetto - Kubota pp.230-237 N1 Wa N2 Ga Aggettivo
In questa costruzione
N2 è parte di N1 che è il tema della frase
Il predicato ci dice una caratteritistica di N2
Lo stesso significato può essere espreso dalla costruzione &amp;ldquo;N1のN2は&amp;rdquo;
ex ぞうは鼻が長いです。　Gli elefanti hanno il naso lungo.
ex ぞの鼻は長いです。　Il naso degli elefanti è lungo. N1は N2が aggettivo che esprime capacità Con gli aggettivi 上手, とくい、にがて、下手 questa costruzione si usa tipicamente per esprimere una capacità di N1 riguardo a N2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez8/</guid>
      <description>Forma たことがります　ある -たことがります　ある Questa struttura indica che il soggetto ha avuto una certa esperienza espressa dal verbo prima del momento d&amp;rsquo;enunciazione
Al negativo: たことがりません　ない
日本に行ったことがありますか。 いいえ、まだ一度（いちど）もいったことがありません。 Sei mai andato in giappone? No, ancora non ci sono mai andato.
Punto di riferimento temporale だんとがりませんでした　することがあります Quando il verbo che precede ことが è al tempo non passato la struttura indica la possibilità che qualcosa avvenga. Si traduce in italiano con &amp;ldquo;a volte succede che&amp;rdquo; &amp;ldquo;può capitare che&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez9/</guid>
      <description>Ripresa di P1 -と, P2 (non passato)
(N.B Restrizioni) P2 non può esprimere situazioni soggettive come quelle espresse da volitivo, esortativo, imperativo, richiesta, divieto, consiglio&amp;hellip;
Esempi di costruzioni che non si possono usare:
Vてください・Vてくださいませんか Vよう・ようと思もいます Vたいです
P1 -to, P2 (non passato) 春になると、花が咲きます。　Quando arriva la primavera, sbocciano i fiori ３に２をたすと５になる。　Tre più due fa cinque. 氷がとけると、水になります。Quando il ghiaccio si scioglie, diventa acqua. 雨が降ると、ここはよくこうずいにする。Quando piove, questo posto si allaga spesso.
P1 -to, P2 (non passato) N.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lezione 1 21-09-2022</title>
      <link>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez1/</guid>
      <description>Lezione 21/09/2022 Libri da comprare: A Dictionary of Basic Japanese Grammar, Tokyo the Japan Times 1989 Quest&amp;rsquo;anno c&amp;rsquo;è meno grammatica in quanto c&amp;rsquo;è la seconda sezione di Letteratura Giapponese. Si fa grammatica e a fine lezione / unità la leggiamo insieme alla prof, lezione interattiva. Il primo Honbun sarà seguito, il resto delle unità no.
Svolgimento dell&amp;rsquo;esame:
La domanda di &amp;ldquo;sbarramento&amp;rdquo; per la prof son le coniugazioni, dopodichè esame simil Moro con lettura honbun, spiegazione grammaticale dell&amp;rsquo;unità ed esempio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lezione 2 05-10-2022</title>
      <link>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez2/</guid>
      <description>Lezione 05/10/2022 Temporale P1たら　P2 La struttura esprime un evento futuro dove P2 si realizzerà solo al compimento di P1 che quasi certamente si compirà (P1 è anteriore a P2)
Temporale P1たら, P2 (passato) Quando P2 ha un predicato al passato, P2 esprime un evento inatteso o nuovo che si è verificato dopo che si è verificato P1 (spesso i soggetti di P1 e P2 son diversi)
Ipotetica P1 Tara P2 Quando la condizione espressa in P1 ha un più basso grado di probabilità la struttura assume un significato ipotetico L&amp;rsquo;ipotesi può comunque avere diversi livelli di probabilità: varia dal probabile al possibile all&amp;rsquo;irreale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lezione 3 12-10-2022</title>
      <link>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez3/</guid>
      <description>Lezione 12/10/2022 くする ・　にする Il primo si usa per gli aggettivi in い e l&amp;rsquo;altro per gli aggettivi in な. ex きれいにする　Abbellire, Sistemare
ex 静かにする
Fare Silenzio
が見える　・　が聞こえる Vogliono dire &amp;ldquo;Essere visibile&amp;rdquo; e &amp;ldquo;Essere Udibile&amp;rdquo; e sono verbi intransitivi. Il soggetto (cioè ciò che si riesce a vedere o udire/sentire) va marcato da が
Servono per esprimere il fatto che qualcosa si vede e si sente senza che la persona voglia intenzionalmente farlo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
