<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Appunti Giapponese 2nd Anno&#34;</title>
    <link>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Appunti Giapponese 2nd Anno&#34;</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Oct 2022 17:22:07 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 17:22:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/my-first-post/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez6/</guid>
      <description>Unità 18 か
Nは Nが Costruzione Tema Soggetto - Kubota pp.230-237 N1 Wa N2 Ga Aggettivo
In questa costruzione
N2 è parte di N1 che è il tema della frase
Il predicato ci dice una caratteritistica di N2
Lo stesso significato può essere espreso dalla costruzione &amp;ldquo;N1のN2は&amp;rdquo;
ex ぞうは鼻が長いです。　Gli elefanti hanno il naso lungo.
ex ぞの鼻は長いです。　Il naso degli elefanti è lungo. N1は N2が aggettivo che esprime capacità Con gli aggettivi 上手, とくい、にがて、下手 questa costruzione si usa tipicamente per esprimere una capacità di N1 riguardo a N2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lezione 1 21-09-2022</title>
      <link>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez1/</guid>
      <description>Lezione 21/09/2022 Libri da comprare: A Dictionary of Basic Japanese Grammar, Tokyo the Japan Times 1989 Quest&amp;rsquo;anno c&amp;rsquo;è meno grammatica in quanto c&amp;rsquo;è la seconda sezione di Letteratura Giapponese. Si fa grammatica e a fine lezione / unità la leggiamo insieme alla prof, lezione interattiva. Il primo Honbun sarà seguito, il resto delle unità no.
Svolgimento dell&amp;rsquo;esame:
La domanda di &amp;ldquo;sbarramento&amp;rdquo; per la prof son le coniugazioni, dopodichè esame simil Moro con lettura honbun, spiegazione grammaticale dell&amp;rsquo;unità ed esempio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lezione 2 05-10-2022</title>
      <link>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez2/</guid>
      <description>Lezione 05/10/2022 Temporale P1たら　P2 La struttura esprime un evento futuro dove P2 si realizzerà solo al compimento di P1 che quasi certamente si compirà (P1 è anteriore a P2)
Temporale P1たら, P2 (passato) Quando P2 ha un predicato al passato, P2 esprime un evento inatteso o nuovo che si è verificato dopo che si è verificato P1 (spesso i soggetti di P1 e P2 son diversi)
Ipotetica P1 Tara P2 Quando la condizione espressa in P1 ha un più basso grado di probabilità la struttura assume un significato ipotetico L&amp;rsquo;ipotesi può comunque avere diversi livelli di probabilità: varia dal probabile al possibile all&amp;rsquo;irreale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lezione 3 12-10-2022</title>
      <link>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ne451.github.io/JPN2Anno/posts/lez3/</guid>
      <description>Lezione 12/10/2022 くする ・　にする Il primo si usa per gli aggettivi in い e l&amp;rsquo;altro per gli aggettivi in な. ex きれいにする　Abbellire, Sistemare
ex 静かにする
Fare Silenzio
が見える　・　が聞こえる Vogliono dire &amp;ldquo;Essere visibile&amp;rdquo; e &amp;ldquo;Essere Udibile&amp;rdquo; e sono verbi intransitivi. Il soggetto (cioè ciò che si riesce a vedere o udire/sentire) va marcato da が
Servono per esprimere il fatto che qualcosa si vede e si sente senza che la persona voglia intenzionalmente farlo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
